{
  "questions": [
    {
      "id": "cinema-1",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién dirigió 'Inception'?",
      "answers": [
        "Christopher Nolan",
        "Steven Spielberg",
        "James Cameron",
        "Quentin Tarantino"
      ],
      "correctAnswer": "Christopher Nolan"
    },
    {
      "id": "cinema-2",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué año se estrenó 'El Padrino'?",
      "answers": ["1972", "1969", "1975", "1980"],
      "correctAnswer": "1972"
    },
    {
      "id": "cinema-3",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película aparece el personaje 'Darth Vader'?",
      "answers": ["Star Wars", "Blade Runner", "Avatar", "Matrix"],
      "correctAnswer": "Star Wars"
    },
    {
      "id": "cinema-4",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién interpretó al Joker en 'The Dark Knight'?",
      "answers": [
        "Heath Ledger",
        "Joaquin Phoenix",
        "Jared Leto",
        "Jack Nicholson"
      ],
      "correctAnswer": "Heath Ledger"
    },
    {
      "id": "cinema-5",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Cuál es la película con mayor recaudación de todos los tiempos?",
      "answers": [
        "Avatar",
        "Titanic",
        "Avengers: Endgame",
        "Star Wars: El Despertar de la Fuerza"
      ],
      "correctAnswer": "Avatar"
    },
    {
      "id": "cinema-6",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película es conocida por la frase 'Tócala otra vez, Sam'?",
      "answers": [
        "Casablanca",
        "Lo que el viento se llevó",
        "Ciudadano Kane",
        "El Padrino"
      ],
      "correctAnswer": "Casablanca"
    },
    {
      "id": "cinema-7",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién dirigió 'Pulp Fiction'?",
      "answers": [
        "Quentin Tarantino",
        "Martin Scorsese",
        "Ridley Scott",
        "Steven Spielberg"
      ],
      "correctAnswer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
      "id": "cinema-8",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película Leonardo DiCaprio interpreta a un corredor de bolsa?",
      "answers": [
        "El Lobo de Wall Street",
        "El Aviador",
        "Atrápame si puedes",
        "La Isla Siniestra"
      ],
      "correctAnswer": "El Lobo de Wall Street"
    },
    {
      "id": "cinema-9",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Cuál es el nombre del país africano ficticio en 'Black Panther'?",
      "answers": ["Wakanda", "Genosha", "Bamako", "Zamunda"],
      "correctAnswer": "Wakanda"
    },
    {
      "id": "cinema-10",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué actor protagonizó 'Forrest Gump'?",
      "answers": [
        "Tom Hanks",
        "Brad Pitt",
        "Leonardo DiCaprio",
        "Morgan Freeman"
      ],
      "correctAnswer": "Tom Hanks"
    },
    {
      "id": "cinema-11",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película ganó el Oscar a la mejor película en 1994?",
      "answers": [
        "Forrest Gump",
        "Pulp Fiction",
        "Cadena Perpetua",
        "Cuatro bodas y un funeral"
      ],
      "correctAnswer": "Forrest Gump"
    },
    {
      "id": "cinema-12",
      "category": "cinema",
      "question": "¿De qué género es la película 'El Resplandor'?",
      "answers": ["Terror", "Comedia", "Romance", "Acción"],
      "correctAnswer": "Terror"
    },
    {
      "id": "cinema-13",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién dirigió 'La Lista de Schindler'?",
      "answers": [
        "Steven Spielberg",
        "Martin Scorsese",
        "Francis Ford Coppola",
        "Ridley Scott"
      ],
      "correctAnswer": "Steven Spielberg"
    },
    {
      "id": "cinema-14",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película es conocida por la canción 'Mi corazón seguirá'?",
      "answers": ["Titanic", "El Guardaespaldas", "Ghost", "Pretty Woman"],
      "correctAnswer": "Titanic"
    },
    {
      "id": "cinema-15",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película Brad Pitt interpreta a un personaje llamado 'Tyler Durden'?",
      "answers": [
        "El Club de la Lucha",
        "Seven",
        "Ocean's Eleven",
        "Bastardos sin Gloria"
      ],
      "correctAnswer": "El Club de la Lucha"
    },
    {
      "id": "cinema-16",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Cuál es el subtítulo de la segunda película de 'El Señor de los Anillos'?",
      "answers": [
        "Las Dos Torres",
        "El Retorno del Rey",
        "La Comunidad del Anillo",
        "El Hobbit"
      ],
      "correctAnswer": "Las Dos Torres"
    },
    {
      "id": "cinema-17",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película aparece el personaje 'Travis Bickle'?",
      "answers": [
        "Taxi Driver",
        "Toro Salvaje",
        "Buenos Muchachos",
        "Scarface"
      ],
      "correctAnswer": "Taxi Driver"
    },
    {
      "id": "cinema-18",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película transcurre en un futuro distópico con un replicante llamado Roy Batty?",
      "answers": ["Blade Runner", "Matrix", "Minority Report", "Desafío Total"],
      "correctAnswer": "Blade Runner"
    },
    {
      "id": "cinema-19",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película Robert De Niro dice la famosa frase '¿Me hablas a mí?'?",
      "answers": ["Taxi Driver", "Buenos Muchachos", "Toro Salvaje", "Heat"],
      "correctAnswer": "Taxi Driver"
    },
    {
      "id": "cinema-20",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película trata sobre un boxeador llamado Rocky Balboa?",
      "answers": [
        "Rocky",
        "Toro Salvaje",
        "Million Dollar Baby",
        "Cinderella Man"
      ],
      "correctAnswer": "Rocky"
    },
    {
      "id": "cinema-21",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película está basada en una novela de Stephen King y dirigida por Stanley Kubrick?",
      "answers": ["El Resplandor", "Eso", "Carrie", "Misery"],
      "correctAnswer": "El Resplandor"
    },
    {
      "id": "cinema-22",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién dirigió 'Avatar'?",
      "answers": [
        "James Cameron",
        "Peter Jackson",
        "Steven Spielberg",
        "Christopher Nolan"
      ],
      "correctAnswer": "James Cameron"
    },
    {
      "id": "cinema-23",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película cuenta la historia de un boxeador llamado Rocky Balboa?",
      "answers": [
        "Rocky",
        "Toro Salvaje",
        "Million Dollar Baby",
        "Cinderella Man"
      ],
      "correctAnswer": "Rocky"
    },
    {
      "id": "cinema-24",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué película de animación trata sobre un pez payaso que busca a su hijo?",
      "answers": ["Buscando a Nemo", "Toy Story", "Los Increíbles", "Shrek"],
      "correctAnswer": "Buscando a Nemo"
    },
    {
      "id": "cinema-25",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién protagonizó 'Eduardo Manostijeras'?",
      "answers": [
        "Johnny Depp",
        "Leonardo DiCaprio",
        "Brad Pitt",
        "Tom Cruise"
      ],
      "correctAnswer": "Johnny Depp"
    },
    {
      "id": "cinema-26",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Cuál es el nombre del virus ficticio en 'Outbreak'?",
      "answers": ["Motaba", "H1N1", "Ebola", "Marburg"],
      "correctAnswer": "Motaba"
    },
    {
      "id": "cinema-27",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película se escucha la frase 'Volveré'?",
      "answers": ["Terminator", "Predator", "Commando", "Desafío Total"],
      "correctAnswer": "Terminator"
    },
    {
      "id": "cinema-28",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién dirigió 'Buenos Muchachos'?",
      "answers": [
        "Martin Scorsese",
        "Francis Ford Coppola",
        "Quentin Tarantino",
        "Brian De Palma"
      ],
      "correctAnswer": "Martin Scorsese"
    },
    {
      "id": "cinema-29",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película Keanu Reeves interpreta a Neo?",
      "answers": ["Matrix", "Speed", "John Wick", "Point Break"],
      "correctAnswer": "Matrix"
    },
    {
      "id": "cinema-30",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película un hombre vive el mismo día una y otra vez?",
      "answers": [
        "El Día de la Marmota",
        "Al Filo del Mañana",
        "Código Fuente",
        "Feliz Día de tu Muerte"
      ],
      "correctAnswer": "El Día de la Marmota"
    },
    {
      "id": "tech-1",
      "category": "technology",
      "question": "¿Quién es considerado el padre de la computadora?",
      "answers": ["Charles Babbage", "Alan Turing", "Bill Gates", "Steve Jobs"],
      "correctAnswer": "Charles Babbage"
    },
    {
      "id": "tech-2",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa CPU?",
      "answers": [
        "Unidad Central de Procesamiento",
        "Unidad Personal de Computación",
        "Unidad Central de Rendimiento",
        "Unidad de Control de Procesamiento"
      ],
      "correctAnswer": "Unidad Central de Procesamiento"
    },
    {
      "id": "tech-3",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué empresa desarrolló el sistema operativo Windows?",
      "answers": ["Microsoft", "Apple", "IBM", "Google"],
      "correctAnswer": "Microsoft"
    },
    {
      "id": "tech-4",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué lenguaje de programación es el principal para desarrollar aplicaciones Android?",
      "answers": ["Java", "Swift", "C#", "Ruby"],
      "correctAnswer": "Java"
    },
    {
      "id": "tech-5",
      "category": "technology",
      "question": "¿Quién cofundó Apple Inc. con Steve Jobs?",
      "answers": [
        "Steve Wozniak",
        "Bill Gates",
        "Mark Zuckerberg",
        "Larry Page"
      ],
      "correctAnswer": "Steve Wozniak"
    },
    {
      "id": "tech-6",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa RAM?",
      "answers": [
        "Memoria de Acceso Aleatorio",
        "Memoria Rápidamente Disponible",
        "Memoria de Acceso Rápido",
        "Módulo de Acceso de Lectura"
      ],
      "correctAnswer": "Memoria de Acceso Aleatorio"
    },
    {
      "id": "tech-7",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué empresa creó el iPhone?",
      "answers": ["Apple", "Samsung", "Nokia", "Motorola"],
      "correctAnswer": "Apple"
    },
    {
      "id": "tech-8",
      "category": "technology",
      "question": "¿Cuál es el término para un software malicioso?",
      "answers": ["Malware", "Hardware", "Phishing", "Firmware"],
      "correctAnswer": "Malware"
    },
    {
      "id": "tech-9",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué tecnología se utiliza para pagos sin contacto?",
      "answers": ["NFC", "Bluetooth", "Wi-Fi", "Infrarrojo"],
      "correctAnswer": "NFC"
    },
    {
      "id": "tech-10",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa HTTP?",
      "answers": [
        "HyperText Transfer Protocol",
        "HighText Transfer Protocol",
        "HyperText Transmission Protocol",
        "HighText Transmission Protocol"
      ],
      "correctAnswer": "HyperText Transfer Protocol"
    },
    {
      "id": "tech-11",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué lenguaje de programación es conocido por su uso en análisis de datos y cálculo científico?",
      "answers": ["Python", "Java", "C++", "PHP"],
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "id": "tech-12",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa GPU?",
      "answers": [
        "Graphics Processing Unit",
        "General Processing Unit",
        "Graphical Performance Unit",
        "General Performance Unit"
      ],
      "correctAnswer": "Graphics Processing Unit"
    },
    {
      "id": "tech-13",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué empresa es conocida por su motor de búsqueda 'Google'?",
      "answers": ["Google", "Microsoft", "Yahoo", "Bing"],
      "correctAnswer": "Google"
    },
    {
      "id": "tech-14",
      "category": "technology",
      "question": "¿Cuál es el nombre del sistema operativo móvil de Apple?",
      "answers": ["iOS", "Android", "Windows Mobile", "BlackBerry OS"],
      "correctAnswer": "iOS"
    },
    {
      "id": "tech-15",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué dispositivo se utiliza para medir la temperatura digitalmente?",
      "answers": [
        "Termómetro digital",
        "Termómetro analógico",
        "Barómetro",
        "Higrómetro"
      ],
      "correctAnswer": "Termómetro digital"
    },
    {
      "id": "tech-16",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa SSD en términos de almacenamiento informático?",
      "answers": [
        "Solid State Drive",
        "Single State Drive",
        "Solid Storage Device",
        "Sequential Storage Drive"
      ],
      "correctAnswer": "Solid State Drive"
    },
    {
      "id": "tech-17",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué empresa produce la consola de videojuegos 'PlayStation'?",
      "answers": ["Sony", "Microsoft", "Nintendo", "Sega"],
      "correctAnswer": "Sony"
    },
    {
      "id": "tech-18",
      "category": "technology",
      "question": "¿Cuál es la red social más grande del mundo?",
      "answers": ["Facebook", "Twitter", "Instagram", "LinkedIn"],
      "correctAnswer": "Facebook"
    },
    {
      "id": "tech-19",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa VPN?",
      "answers": [
        "Virtual Private Network",
        "Virtual Public Network",
        "Verified Private Network",
        "Virtual Protected Network"
      ],
      "correctAnswer": "Virtual Private Network"
    },
    {
      "id": "tech-20",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué empresa es conocida por su servicio de computación en la nube 'AWS'?",
      "answers": ["Amazon", "Google", "Microsoft", "IBM"],
      "correctAnswer": "Amazon"
    },
    {
      "id": "tech-21",
      "category": "technology",
      "question": "¿Cuál fue el nombre de la primera computadora electrónica de propósito general?",
      "answers": ["ENIAC", "UNIVAC", "EDSAC", "IBM PC"],
      "correctAnswer": "ENIAC"
    },
    {
      "id": "tech-22",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué lenguaje de programación fue creado por James Gosling?",
      "answers": ["Java", "C#", "Python", "Ruby"],
      "correctAnswer": "Java"
    },
    {
      "id": "tech-23",
      "category": "technology",
      "question": "¿Para qué se utiliza principalmente la tecnología blockchain?",
      "answers": [
        "Criptomonedas",
        "Redes sociales",
        "Motores de búsqueda",
        "Streaming de video"
      ],
      "correctAnswer": "Criptomonedas"
    },
    {
      "id": "tech-24",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué empresa fabrica la tableta Surface?",
      "answers": ["Microsoft", "Apple", "Samsung", "Dell"],
      "correctAnswer": "Microsoft"
    },
    {
      "id": "tech-25",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa API?",
      "answers": [
        "Application Programming Interface",
        "Advanced Programming Interface",
        "Applied Programming Initiative",
        "Application Protocol Interface"
      ],
      "correctAnswer": "Application Programming Interface"
    },
    {
      "id": "tech-26",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué término describe un ataque de seguridad de red donde el atacante intercepta la comunicación?",
      "answers": ["Man-in-the-middle", "Phishing", "DDoS", "SQL Injection"],
      "correctAnswer": "Man-in-the-middle"
    },
    {
      "id": "tech-27",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué empresa es conocida por su servicio de computación en la nube 'AWS'?",
      "answers": ["Amazon", "Google", "Microsoft", "IBM"],
      "correctAnswer": "Amazon"
    },
    {
      "id": "tech-28",
      "category": "technology",
      "question": "¿Cuál es la función principal de un sistema operativo?",
      "answers": [
        "Gestionar los recursos de hardware y software",
        "Proporcionar conexión a internet",
        "Almacenar archivos de usuario",
        "Ejecutar navegadores web"
      ],
      "correctAnswer": "Gestionar los recursos de hardware y software"
    },
    {
      "id": "tech-29",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa IoT?",
      "answers": [
        "Internet de las Cosas",
        "Tecnología de Entrada/Salida",
        "Internet de Telecomunicaciones",
        "Internet Interno de las Cosas"
      ],
      "correctAnswer": "Internet de las Cosas"
    },
    {
      "id": "tech-30",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué lenguaje de programación es conocido por su simplicidad y legibilidad, comúnmente usado para scripting?",
      "answers": ["Python", "C++", "Java", "Perl"],
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "id": "general-1",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es la capital de Francia?",
      "answers": ["París", "Lyon", "Marsella", "Niza"],
      "correctAnswer": "París"
    },
    {
      "id": "general-2",
      "category": "general",
      "question": "¿Qué planeta es conocido como el Planeta Rojo?",
      "answers": ["Marte", "Venus", "Júpiter", "Saturno"],
      "correctAnswer": "Marte"
    },
    {
      "id": "general-3",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
      "answers": [
        "Océano Pacífico",
        "Océano Atlántico",
        "Océano Índico",
        "Océano Ártico"
      ],
      "correctAnswer": "Océano Pacífico"
    },
    {
      "id": "general-4",
      "category": "general",
      "question": "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?",
      "answers": [
        "William Shakespeare",
        "Charles Dickens",
        "Mark Twain",
        "Jane Austen"
      ],
      "correctAnswer": "William Shakespeare"
    },
    {
      "id": "general-5",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?",
      "answers": ["Vaticano", "Mónaco", "Nauru", "San Marino"],
      "correctAnswer": "Vaticano"
    },
    {
      "id": "general-6",
      "category": "general",
      "question": "¿Qué país es conocido como la Tierra del Sol Naciente?",
      "answers": ["Japón", "China", "Corea del Sur", "Tailandia"],
      "correctAnswer": "Japón"
    },
    {
      "id": "general-7",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
      "answers": ["Au", "Ag", "Gd", "Go"],
      "correctAnswer": "Au"
    },
    {
      "id": "general-8",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuántos continentes hay en la Tierra?",
      "answers": ["7", "5", "6", "8"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "id": "general-9",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es la sustancia natural más dura en la Tierra?",
      "answers": ["Diamante", "Acero", "Hierro", "Cuarzo"],
      "correctAnswer": "Diamante"
    },
    {
      "id": "general-10",
      "category": "general",
      "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
      "answers": [
        "Leonardo da Vinci",
        "Vincent van Gogh",
        "Pablo Picasso",
        "Miguel Ángel"
      ],
      "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
      "id": "general-11",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
      "answers": ["Sahara", "Gobi", "Kalahari", "Arábigo"],
      "correctAnswer": "Sahara"
    },
    {
      "id": "general-12",
      "category": "general",
      "question": "¿En qué país vive el canguro?",
      "answers": ["Australia", "Sudáfrica", "India", "Brasil"],
      "correctAnswer": "Australia"
    },
    {
      "id": "general-13",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuántos colores tiene un arcoíris?",
      "answers": ["7", "6", "8", "5"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "id": "general-14",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?",
      "answers": ["Mandarín", "Inglés", "Español", "Hindi"],
      "correctAnswer": "Mandarín"
    },
    {
      "id": "general-15",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es la moneda del Reino Unido?",
      "answers": ["Libra Esterlina", "Euro", "Dólar", "Yen"],
      "correctAnswer": "Libra Esterlina"
    },
    {
      "id": "general-16",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
      "answers": ["Monte Everest", "K2", "Kangchenjunga", "Lhotse"],
      "correctAnswer": "Monte Everest"
    },
    {
      "id": "general-17",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el ingrediente principal del guacamole?",
      "answers": ["Aguacate", "Tomate", "Pepino", "Pimiento"],
      "correctAnswer": "Aguacate"
    },
    {
      "id": "general-18",
      "category": "general",
      "question": "¿En qué país se crearon los Juegos Olímpicos?",
      "answers": ["Grecia", "Italia", "Francia", "Egipto"],
      "correctAnswer": "Grecia"
    },
    {
      "id": "general-19",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el punto de ebullición del agua a nivel del mar (en Celsius)?",
      "answers": ["100", "90", "80", "110"],
      "correctAnswer": "100"
    },
    {
      "id": "general-20",
      "category": "general",
      "question": "¿Quién inventó el teléfono?",
      "answers": [
        "Alexander Graham Bell",
        "Thomas Edison",
        "Nikola Tesla",
        "Guglielmo Marconi"
      ],
      "correctAnswer": "Alexander Graham Bell"
    },
    {
      "id": "general-21",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el continente más grande en términos de superficie?",
      "answers": ["Asia", "África", "América del Norte", "Europa"],
      "correctAnswer": "Asia"
    },
    {
      "id": "general-22",
      "category": "general",
      "question": "¿Qué elemento tiene el símbolo químico 'O'?",
      "answers": ["Oxígeno", "Oro", "Osmio", "Hidrógeno"],
      "correctAnswer": "Oxígeno"
    },
    {
      "id": "general-23",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuántos días hay en un año bisiesto?",
      "answers": ["366", "365", "364", "367"],
      "correctAnswer": "366"
    },
    {
      "id": "general-24",
      "category": "general",
      "question": "¿Qué país fue sede de los Juegos Olímpicos de verano 2016?",
      "answers": ["Brasil", "China", "Reino Unido", "Rusia"],
      "correctAnswer": "Brasil"
    },
    {
      "id": "general-25",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el animal más grande del mundo?",
      "answers": ["Ballena Azul", "Elefante", "Jirafa", "Hipopótamo"],
      "correctAnswer": "Ballena Azul"
    },
    {
      "id": "general-26",
      "category": "general",
      "question": "¿Qué instrumento tiene teclas, pedales y cuerdas?",
      "answers": ["Piano", "Guitarra", "Batería", "Violín"],
      "correctAnswer": "Piano"
    },
    {
      "id": "general-27",
      "category": "general",
      "question": "¿Qué significa ADN?",
      "answers": [
        "Ácido DesoxirriboNucleico",
        "Ácido DesoxirriboNuclear",
        "Ácido DioxirriboNucleico",
        "Ácido DicarboxiNucleico"
      ],
      "correctAnswer": "Ácido DesoxirriboNucleico"
    },
    {
      "id": "general-28",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
      "answers": ["China", "India", "Estados Unidos", "Rusia"],
      "correctAnswer": "China"
    },
    {
      "id": "general-29",
      "category": "general",
      "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
      "answers": ["Nilo", "Amazonas", "Yangtsé", "Mississippi"],
      "correctAnswer": "Nilo"
    },
    {
      "id": "general-30",
      "category": "general",
      "question": "¿Qué planeta tiene más lunas?",
      "answers": ["Saturno", "Júpiter", "Urano", "Neptuno"],
      "correctAnswer": "Saturno"
    },
    {
      "id": "history-1",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
      "answers": ["1914", "1915", "1913", "1916"],
      "correctAnswer": "1914"
    },
    {
      "id": "history-2",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
      "answers": [
        "George Washington",
        "Thomas Jefferson",
        "Abraham Lincoln",
        "John Adams"
      ],
      "correctAnswer": "George Washington"
    },
    {
      "id": "history-3",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?",
      "answers": ["1989", "1991", "1988", "1990"],
      "correctAnswer": "1989"
    },
    {
      "id": "history-4",
      "category": "history",
      "question": "¿Qué antigua civilización construyó las pirámides de Giza?",
      "answers": ["Egipcios", "Mayas", "Incas", "Aztecas"],
      "correctAnswer": "Egipcios"
    },
    {
      "id": "history-5",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?",
      "answers": [
        "Miguel Ángel",
        "Leonardo da Vinci",
        "Rafael",
        "Sandro Botticelli"
      ],
      "correctAnswer": "Miguel Ángel"
    },
    {
      "id": "history-6",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año se descubrió América?",
      "answers": ["1492", "1489", "1495", "1498"],
      "correctAnswer": "1492"
    },
    {
      "id": "history-7",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue la última reina de Francia antes de la Revolución Francesa?",
      "answers": [
        "María Antonieta",
        "Isabel I",
        "Catalina la Grande",
        "María Teresa"
      ],
      "correctAnswer": "María Antonieta"
    },
    {
      "id": "history-8",
      "category": "history",
      "question": "¿Qué famoso líder dirigió la independencia de la India?",
      "answers": [
        "Mahatma Gandhi",
        "Jawaharlal Nehru",
        "Subhas Chandra Bose",
        "Sardar Patel"
      ],
      "correctAnswer": "Mahatma Gandhi"
    },
    {
      "id": "history-9",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año terminó la Segunda Guerra Mundial?",
      "answers": ["1945", "1944", "1946", "1943"],
      "correctAnswer": "1945"
    },
    {
      "id": "history-10",
      "category": "history",
      "question": "¿Qué imperio construyó el Coliseo de Roma?",
      "answers": [
        "Imperio Romano",
        "Imperio Griego",
        "Imperio Bizantino",
        "Imperio Otomano"
      ],
      "correctAnswer": "Imperio Romano"
    },
    {
      "id": "history-11",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue el primer emperador de China?",
      "answers": ["Qin Shi Huang", "Sun Yat-sen", "Kublai Khan", "Han Wudi"],
      "correctAnswer": "Qin Shi Huang"
    },
    {
      "id": "history-12",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año se produjo la Revolución Rusa?",
      "answers": ["1917", "1915", "1919", "1921"],
      "correctAnswer": "1917"
    },
    {
      "id": "history-13",
      "category": "history",
      "question": "¿Cuál fue la primera civilización de la historia?",
      "answers": ["Sumeria", "Egipcia", "China", "India"],
      "correctAnswer": "Sumeria"
    },
    {
      "id": "history-14",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién escribió 'El Arte de la Guerra'?",
      "answers": ["Sun Tzu", "Confucio", "Lao Tse", "Mencio"],
      "correctAnswer": "Sun Tzu"
    },
    {
      "id": "history-15",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas (ONU)?",
      "answers": ["1945", "1944", "1946", "1947"],
      "correctAnswer": "1945"
    },
    {
      "id": "history-16",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue el último zar de Rusia?",
      "answers": [
        "Nicolás II",
        "Alejandro III",
        "Pedro el Grande",
        "Iván el Terrible"
      ],
      "correctAnswer": "Nicolás II"
    },
    {
      "id": "history-17",
      "category": "history",
      "question": "¿Cuál fue la primera ciudad en tener un millón de habitantes?",
      "answers": ["Roma", "Atenas", "Babilonia", "Alejandría"],
      "correctAnswer": "Roma"
    },
    {
      "id": "history-18",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?",
      "answers": ["1969", "1968", "1970", "1971"],
      "correctAnswer": "1969"
    },
    {
      "id": "history-19",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?",
      "answers": [
        "Fidel Castro",
        "Che Guevara",
        "Raúl Castro",
        "Camilo Cienfuegos"
      ],
      "correctAnswer": "Fidel Castro"
    },
    {
      "id": "history-20",
      "category": "history",
      "question": "¿Cuál fue la batalla que marcó el fin de Napoleón Bonaparte?",
      "answers": ["Waterloo", "Austerlitz", "Trafalgar", "Leipzig"],
      "correctAnswer": "Waterloo"
    },
    {
      "id": "history-21",
      "category": "history",
      "question": "¿Qué evento marcó el inicio de la Revolución Francesa?",
      "answers": [
        "La toma de la Bastilla",
        "La muerte de Luis XVI",
        "El Juramento del Juego de Pelota",
        "La marcha sobre Versalles"
      ],
      "correctAnswer": "La toma de la Bastilla"
    },
    {
      "id": "history-22",
      "category": "history",
      "question": "¿Cuál fue el nombre del primer satélite artificial lanzado al espacio?",
      "answers": ["Sputnik 1", "Explorer 1", "Vanguard 1", "Apollo 1"],
      "correctAnswer": "Sputnik 1"
    },
    {
      "id": "history-23",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
      "answers": ["1776", "1775", "1777", "1778"],
      "correctAnswer": "1776"
    },
    {
      "id": "history-24",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue el primer emperador romano?",
      "answers": ["Augusto", "Julio César", "Nerón", "Calígula"],
      "correctAnswer": "Augusto"
    },
    {
      "id": "history-25",
      "category": "history",
      "question": "¿Qué famosa ruta comercial conectaba China con Europa?",
      "answers": [
        "La Ruta de la Seda",
        "La Ruta de las Especias",
        "La Ruta del Té",
        "La Ruta del Incienso"
      ],
      "correctAnswer": "La Ruta de la Seda"
    },
    {
      "id": "history-26",
      "category": "history",
      "question": "¿Cuál fue la primera dinastía de China?",
      "answers": ["Xia", "Zhou", "Qin", "Han"],
      "correctAnswer": "Xia"
    },
    {
      "id": "history-27",
      "category": "history",
      "question": "¿En qué año terminó la Guerra Fría?",
      "answers": ["1991", "1989", "1990", "1992"],
      "correctAnswer": "1991"
    },
    {
      "id": "history-28",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue el primer rey de España de la dinastía de los Borbones?",
      "answers": ["Felipe V", "Carlos II", "Felipe IV", "Carlos III"],
      "correctAnswer": "Felipe V"
    },
    {
      "id": "history-29",
      "category": "history",
      "question": "¿Qué civilización construyó Machu Picchu?",
      "answers": ["Incas", "Mayas", "Aztecas", "Olmecas"],
      "correctAnswer": "Incas"
    },
    {
      "id": "history-30",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién fue el primer cosmonauta en viajar al espacio?",
      "answers": [
        "Yuri Gagarin",
        "Neil Armstrong",
        "Alan Shepard",
        "John Glenn"
      ],
      "correctAnswer": "Yuri Gagarin"
    },
    {
      "id": "science-1",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el elemento químico más abundante en el universo?",
      "answers": ["Hidrógeno", "Helio", "Oxígeno", "Carbono"],
      "correctAnswer": "Hidrógeno"
    },
    {
      "id": "science-2",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la unidad básica de la vida?",
      "answers": ["La célula", "El átomo", "La molécula", "El tejido"],
      "correctAnswer": "La célula"
    },
    {
      "id": "science-3",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué proceso realizan las plantas para producir su propio alimento?",
      "answers": ["Fotosíntesis", "Respiración", "Digestión", "Fermentación"],
      "correctAnswer": "Fotosíntesis"
    },
    {
      "id": "science-4",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la velocidad de la luz?",
      "answers": [
        "299,792 km/s",
        "199,792 km/s",
        "399,792 km/s",
        "499,792 km/s"
      ],
      "correctAnswer": "299,792 km/s"
    },
    {
      "id": "science-5",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué ley de Newton describe la fuerza de gravedad?",
      "answers": [
        "Ley de gravitación universal",
        "Primera ley del movimiento",
        "Segunda ley del movimiento",
        "Tercera ley del movimiento"
      ],
      "correctAnswer": "Ley de gravitación universal"
    },
    {
      "id": "science-6",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
      "answers": ["La piel", "El hígado", "Los pulmones", "Los intestinos"],
      "correctAnswer": "La piel"
    },
    {
      "id": "science-7",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué gas necesitan las plantas para realizar la fotosíntesis?",
      "answers": ["Dióxido de carbono", "Oxígeno", "Nitrógeno", "Hidrógeno"],
      "correctAnswer": "Dióxido de carbono"
    },
    {
      "id": "science-8",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
      "answers": ["Fémur", "Húmero", "Tibia", "Radio"],
      "correctAnswer": "Fémur"
    },
    {
      "id": "science-9",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué planeta del sistema solar tiene más lunas?",
      "answers": ["Júpiter", "Saturno", "Urano", "Neptuno"],
      "correctAnswer": "Júpiter"
    },
    {
      "id": "science-10",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la partícula subatómica con carga positiva?",
      "answers": ["Protón", "Electrón", "Neutrón", "Quark"],
      "correctAnswer": "Protón"
    },
    {
      "id": "science-11",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el proceso por el cual el agua se convierte en vapor?",
      "answers": [
        "Evaporación",
        "Condensación",
        "Sublimación",
        "Solidificación"
      ],
      "correctAnswer": "Evaporación"
    },
    {
      "id": "science-12",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué vitamina se produce en la piel cuando nos exponemos al sol?",
      "answers": ["Vitamina D", "Vitamina C", "Vitamina A", "Vitamina B"],
      "correctAnswer": "Vitamina D"
    },
    {
      "id": "science-13",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el nombre del proceso por el cual las plantas liberan agua?",
      "answers": ["Transpiración", "Respiración", "Fotosíntesis", "Osmosis"],
      "correctAnswer": "Transpiración"
    },
    {
      "id": "science-14",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué tipo de ondas son utilizadas en los microondas?",
      "answers": [
        "Electromagnéticas",
        "Sonoras",
        "Mecánicas",
        "Gravitacionales"
      ],
      "correctAnswer": "Electromagnéticas"
    },
    {
      "id": "science-15",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la unidad básica de la herencia genética?",
      "answers": ["Gen", "Cromosoma", "ADN", "Célula"],
      "correctAnswer": "Gen"
    },
    {
      "id": "science-16",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué gas es esencial para la respiración?",
      "answers": ["Oxígeno", "Nitrógeno", "Dióxido de carbono", "Hidrógeno"],
      "correctAnswer": "Oxígeno"
    },
    {
      "id": "science-17",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la capa más externa de la Tierra?",
      "answers": ["Corteza", "Manto", "Núcleo externo", "Núcleo interno"],
      "correctAnswer": "Corteza"
    },
    {
      "id": "science-18",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué órgano del cuerpo humano produce la insulina?",
      "answers": ["Páncreas", "Hígado", "Riñón", "Bazo"],
      "correctAnswer": "Páncreas"
    },
    {
      "id": "science-19",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la unidad de medida de la fuerza?",
      "answers": ["Newton", "Julio", "Pascal", "Vatio"],
      "correctAnswer": "Newton"
    },
    {
      "id": "science-20",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué parte del cerebro controla el equilibrio?",
      "answers": ["Cerebelo", "Cerebro", "Tronco encefálico", "Hipotálamo"],
      "correctAnswer": "Cerebelo"
    },
    {
      "id": "science-21",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
      "answers": ["Aluminio", "Hierro", "Cobre", "Zinc"],
      "correctAnswer": "Aluminio"
    },
    {
      "id": "science-22",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué enfermedad se previene con la vacuna BCG?",
      "answers": ["Tuberculosis", "Polio", "Sarampión", "Varicela"],
      "correctAnswer": "Tuberculosis"
    },
    {
      "id": "science-23",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la función principal de los glóbulos rojos?",
      "answers": [
        "Transportar oxígeno",
        "Combatir infecciones",
        "Coagular la sangre",
        "Producir anticuerpos"
      ],
      "correctAnswer": "Transportar oxígeno"
    },
    {
      "id": "science-24",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué científico propuso la teoría de la relatividad?",
      "answers": [
        "Albert Einstein",
        "Isaac Newton",
        "Stephen Hawking",
        "Niels Bohr"
      ],
      "correctAnswer": "Albert Einstein"
    },
    {
      "id": "science-25",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el proceso de división celular que produce células reproductivas?",
      "answers": ["Meiosis", "Mitosis", "Citoquinesis", "Apoptosis"],
      "correctAnswer": "Meiosis"
    },
    {
      "id": "science-26",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué escala se usa para medir la intensidad de los terremotos?",
      "answers": ["Richter", "Celsius", "Kelvin", "Fahrenheit"],
      "correctAnswer": "Richter"
    },
    {
      "id": "science-27",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es el elemento químico más pesado que se encuentra naturalmente en la Tierra?",
      "answers": ["Uranio", "Plutonio", "Oro", "Plomo"],
      "correctAnswer": "Uranio"
    },
    {
      "id": "science-28",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué hormona es conocida como la 'hormona del estrés'?",
      "answers": ["Cortisol", "Insulina", "Tiroxina", "Adrenalina"],
      "correctAnswer": "Cortisol"
    },
    {
      "id": "science-29",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuál es la capa de la atmósfera más cercana a la Tierra?",
      "answers": ["Troposfera", "Estratosfera", "Mesosfera", "Termosfera"],
      "correctAnswer": "Troposfera"
    },
    {
      "id": "science-30",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué tipo de energía se almacena en los enlaces químicos de los alimentos?",
      "answers": ["Química", "Cinética", "Potencial", "Térmica"],
      "correctAnswer": "Química"
    },
    {
      "id": "sports-1",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué país se inventó el fútbol moderno?",
      "answers": ["Inglaterra", "Brasil", "España", "Alemania"],
      "correctAnswer": "Inglaterra"
    },
    {
      "id": "sports-2",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuántos jugadores tiene un equipo de baloncesto en la cancha?",
      "answers": ["5", "6", "7", "4"],
      "correctAnswer": "5"
    },
    {
      "id": "sports-3",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué país ha ganado más Copas Mundiales de Fútbol?",
      "answers": ["Brasil", "Alemania", "Italia", "Argentina"],
      "correctAnswer": "Brasil"
    },
    {
      "id": "sports-4",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué deporte se utiliza un green?",
      "answers": ["Golf", "Tenis", "Cricket", "Hockey"],
      "correctAnswer": "Golf"
    },
    {
      "id": "sports-5",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuántos sets se necesitan para ganar un partido de tenis en Grand Slam?",
      "answers": ["3", "2", "4", "5"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    {
      "id": "sports-6",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué atleta tiene el récord de medallas olímpicas?",
      "answers": [
        "Michael Phelps",
        "Usain Bolt",
        "Carl Lewis",
        "Larisa Latynina"
      ],
      "correctAnswer": "Michael Phelps"
    },
    {
      "id": "sports-7",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué ciudad se celebraron los primeros Juegos Olímpicos modernos?",
      "answers": ["Atenas", "París", "Londres", "Roma"],
      "correctAnswer": "Atenas"
    },
    {
      "id": "sports-8",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuál es la duración de un partido de fútbol sin contar el tiempo extra?",
      "answers": ["90 minutos", "80 minutos", "85 minutos", "95 minutos"],
      "correctAnswer": "90 minutos"
    },
    {
      "id": "sports-9",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué deporte se usa el término 'remate'?",
      "answers": ["Bádminton", "Boxeo", "Ciclismo", "Rugby"],
      "correctAnswer": "Bádminton"
    },
    {
      "id": "sports-10",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuántos anillos tiene el símbolo olímpico?",
      "answers": ["5", "4", "6", "3"],
      "correctAnswer": "5"
    },
    {
      "id": "sports-11",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué equipo de fútbol se conoce como 'Los Merengues'?",
      "answers": ["Real Madrid", "Barcelona", "Valencia", "Atlético de Madrid"],
      "correctAnswer": "Real Madrid"
    },
    {
      "id": "sports-12",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué deporte se utiliza un octógono?",
      "answers": ["MMA", "Boxeo", "Lucha libre", "Judo"],
      "correctAnswer": "MMA"
    },
    {
      "id": "sports-13",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuál es el torneo de tenis más antiguo del mundo?",
      "answers": ["Wimbledon", "Roland Garros", "US Open", "Australian Open"],
      "correctAnswer": "Wimbledon"
    },
    {
      "id": "sports-14",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué país inventó el voleibol?",
      "answers": ["Estados Unidos", "Brasil", "Rusia", "Italia"],
      "correctAnswer": "Estados Unidos"
    },
    {
      "id": "sports-15",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuántos puntos vale un touchdown en fútbol americano?",
      "answers": ["6", "7", "5", "4"],
      "correctAnswer": "6"
    },
    {
      "id": "sports-16",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué deporte se juega en el Madison Square Garden?",
      "answers": ["Baloncesto", "Béisbol", "Fútbol", "Cricket"],
      "correctAnswer": "Baloncesto"
    },
    {
      "id": "sports-17",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuál es el apodo de Muhammad Ali?",
      "answers": [
        "El más grande",
        "Mike de Hierro",
        "El Chico de Oro",
        "Ray el Dulce"
      ],
      "correctAnswer": "El más grande"
    },
    {
      "id": "sports-18",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué deporte se utiliza el término 'strike'?",
      "answers": ["Béisbol", "Cricket", "Golf", "Bolos"],
      "correctAnswer": "Béisbol"
    },
    {
      "id": "sports-19",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuál es la distancia de una maratón en kilómetros?",
      "answers": ["42.195", "40", "45", "50"],
      "correctAnswer": "42.195"
    },
    {
      "id": "sports-20",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué selección ganó el primer Mundial de Fútbol?",
      "answers": ["Uruguay", "Brasil", "Argentina", "Italia"],
      "correctAnswer": "Uruguay"
    },
    {
      "id": "sports-21",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué jugador de baloncesto es conocido como 'Air Jordan'?",
      "answers": [
        "Michael Jordan",
        "LeBron James",
        "Kobe Bryant",
        "Magic Johnson"
      ],
      "correctAnswer": "Michael Jordan"
    },
    {
      "id": "sports-22",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué país se inventó el ping pong?",
      "answers": ["Inglaterra", "China", "Japón", "Estados Unidos"],
      "correctAnswer": "Inglaterra"
    },
    {
      "id": "sports-23",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuántos jugadores componen un equipo de rugby?",
      "answers": ["15", "11", "13", "17"],
      "correctAnswer": "15"
    },
    {
      "id": "sports-24",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué país ganó la primera Copa Mundial de Fútbol Femenino?",
      "answers": ["Estados Unidos", "Alemania", "Noruega", "Brasil"],
      "correctAnswer": "Estados Unidos"
    },
    {
      "id": "sports-25",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuál es el único deporte que se ha jugado en la Luna?",
      "answers": ["Golf", "Fútbol", "Tenis", "Béisbol"],
      "correctAnswer": "Golf"
    },
    {
      "id": "sports-26",
      "category": "sport",
      "question": "¿Qué equipo de la NBA tiene más campeonatos?",
      "answers": [
        "Boston Celtics",
        "Los Angeles Lakers",
        "Chicago Bulls",
        "Golden State Warriors"
      ],
      "correctAnswer": "Boston Celtics"
    },
    {
      "id": "sports-27",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué año se celebraron los primeros X Games?",
      "answers": ["1995", "1990", "2000", "1985"],
      "correctAnswer": "1995"
    },
    {
      "id": "sports-28",
      "category": "sport",
      "question": "¿Cuál es el deporte nacional de Japón?",
      "answers": ["Sumo", "Judo", "Karate", "Kendo"],
      "correctAnswer": "Sumo"
    },
    {
      "id": "sports-29",
      "category": "sport",
      "question": "¿Quién es el máximo goleador histórico de la Liga de Campeones de la UEFA?",
      "answers": [
        "Cristiano Ronaldo",
        "Lionel Messi",
        "Raúl González",
        "Robert Lewandowski"
      ],
      "correctAnswer": "Cristiano Ronaldo"
    },
    {
      "id": "sports-30",
      "category": "sport",
      "question": "¿En qué deporte se compite por la Copa Davis?",
      "answers": ["Tenis", "Golf", "Polo", "Hockey"],
      "correctAnswer": "Tenis"
    },
    {
      "id": "cinema-31",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Qué director francés es famoso por 'Amélie' y 'Delicatessen'?",
      "answers": [
        "Luc Besson",
        "François Ozon",
        "Jean-Pierre Jeunet",
        "Cédric Klapisch"
      ],
      "correctAnswer": "Jean-Pierre Jeunet"
    },
    {
      "id": "cinema-32",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién ganó el Oscar al mejor actor por 'Joker' en 2020?",
      "answers": [
        "Joaquin Phoenix",
        "Adam Driver",
        "Brad Pitt",
        "Leonardo DiCaprio"
      ],
      "correctAnswer": "Joaquin Phoenix"
    },
    {
      "id": "cinema-33",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película viaja en el tiempo Marty McFly?",
      "answers": [
        "Terminator",
        "El efecto mariposa",
        "Looper",
        "Volver al futuro"
      ],
      "correctAnswer": "Volver al futuro"
    },
    {
      "id": "cinema-34",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Profesión del personaje principal en 'El discurso del rey'?",
      "answers": ["Rey", "Profesor", "Primer ministro", "Periodista"],
      "correctAnswer": "Rey"
    },
    {
      "id": "cinema-35",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Película francesa ganadora de la Palma de Oro en Cannes en 2019?",
      "answers": [
        "Parasite",
        "Retrato de una mujer en llamas",
        "Atlánticos",
        "Los Miserables"
      ],
      "correctAnswer": "Parasite"
    },
    {
      "id": "cinema-36",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Actor que interpretó a Wolverine en X-Men?",
      "answers": [
        "Robert Downey Jr.",
        "Hugh Jackman",
        "Tom Hardy",
        "Chris Hemsworth"
      ],
      "correctAnswer": "Hugh Jackman"
    },
    {
      "id": "cinema-37",
      "category": "cinema",
      "question": "¿En qué película animada aparece Woody?",
      "answers": ["Cars", "Monstruos S.A.", "Toy Story", "El Rey León"],
      "correctAnswer": "Toy Story"
    },
    {
      "id": "cinema-38",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Quién dirigió 'Dunkerque' (2017)?",
      "answers": [
        "Sam Mendes",
        "Christopher Nolan",
        "Ridley Scott",
        "Steven Spielberg"
      ],
      "correctAnswer": "Christopher Nolan"
    },
    {
      "id": "cinema-39",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Actriz protagonista de 'Pretty Woman'?",
      "answers": [
        "Sandra Bullock",
        "Nicole Kidman",
        "Julia Roberts",
        "Cameron Diaz"
      ],
      "correctAnswer": "Julia Roberts"
    },
    {
      "id": "cinema-40",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Compositor asociado a Tim Burton?",
      "answers": [
        "Danny Elfman",
        "Hans Zimmer",
        "James Horner",
        "John Williams"
      ],
      "correctAnswer": "Danny Elfman"
    },
    {
      "id": "cinema-41",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Película donde Tom Cruise es piloto Maverick?",
      "answers": ["Oblivion", "Misión imposible", "Jack Reacher", "Top Gun"],
      "correctAnswer": "Top Gun"
    },
    {
      "id": "cinema-42",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Actor francés conocido por 'Intocables'?",
      "answers": ["Gad Elmaleh", "Kad Merad", "Omar Sy", "François Cluzet"],
      "correctAnswer": "Omar Sy"
    },
    {
      "id": "cinema-43",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Mejor película Óscar 2020?",
      "answers": ["Parasite", "Joker", "Érase una vez en Hollywood", "1917"],
      "correctAnswer": "Parasite"
    },
    {
      "id": "cinema-44",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Película con Elsa y Anna?",
      "answers": ["Enredados", "Moana", "Mulán", "Frozen"],
      "correctAnswer": "Frozen"
    },
    {
      "id": "cinema-45",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Actor de James Bond en 'Skyfall'?",
      "answers": [
        "Sean Connery",
        "Daniel Craig",
        "Roger Moore",
        "Pierce Brosnan"
      ],
      "correctAnswer": "Daniel Craig"
    },
    {
      "id": "cinema-46",
      "category": "cinema",
      "question": "¿Director de 'Kill Bill'?",
      "answers": [
        "Robert Rodríguez",
        "Martin Scorsese",
        "Guy Ritchie",
        "Quentin Tarantino"
      ],
      "correctAnswer": "Quentin Tarantino"
    },
    {
      "id": "science-31",
      "category": "science",
      "question": "¿Físico que formuló la ley de la gravedad?",
      "answers": ["Galileo", "Niels Bohr", "Isaac Newton", "Albert Einstein"],
      "correctAnswer": "Isaac Newton"
    },
    {
      "id": "science-32",
      "category": "science",
      "question": "¿Molécula que porta la información genética?",
      "answers": ["Glucosa", "Proteína", "ADN", "ARN"],
      "correctAnswer": "ADN"
    },
    {
      "id": "science-33",
      "category": "science",
      "question": "¿Planeta con la órbita más corta?",
      "answers": ["Mercurio", "Marte", "Tierra", "Venus"],
      "correctAnswer": "Mercurio"
    },
    {
      "id": "science-34",
      "category": "science",
      "question": "¿Gas principal causante del calentamiento global?",
      "answers": ["Dióxido de carbono", "Helio", "Nitrógeno", "Oxígeno"],
      "correctAnswer": "Dióxido de carbono"
    },
    {
      "id": "science-35",
      "category": "science",
      "question": "¿Metal más ligero?",
      "answers": ["Aluminio", "Hierro", "Cobre", "Litio"],
      "correctAnswer": "Litio"
    },
    {
      "id": "science-36",
      "category": "science",
      "question": "¿Quién descubrió la penicilina?",
      "answers": [
        "Gregor Mendel",
        "Alexander Fleming",
        "Marie Curie",
        "Louis Pasteur"
      ],
      "correctAnswer": "Alexander Fleming"
    },
    {
      "id": "science-37",
      "category": "science",
      "question": "¿pH del agua pura?",
      "answers": ["5", "6", "9", "7"],
      "correctAnswer": "7"
    },
    {
      "id": "science-38",
      "category": "science",
      "question": "¿Partícula atómica con carga positiva?",
      "answers": ["Fotón", "Protón", "Neutrón", "Electrón"],
      "correctAnswer": "Protón"
    },
    {
      "id": "science-39",
      "category": "science",
      "question": "¿Órgano que produce insulina?",
      "answers": ["Riñones", "Hígado", "Páncreas", "Corazón"],
      "correctAnswer": "Páncreas"
    },
    {
      "id": "science-40",
      "category": "science",
      "question": "¿Ciencia que estudia terremotos?",
      "answers": ["Meteorología", "Sismología", "Biología", "Astronomía"],
      "correctAnswer": "Sismología"
    },
    {
      "id": "science-41",
      "category": "science",
      "question": "¿Cuántos dientes tiene normalmente un adulto?",
      "answers": ["32", "30", "28", "34"],
      "correctAnswer": "32"
    },
    {
      "id": "science-42",
      "category": "science",
      "question": "¿Parte de la planta que realiza fotosíntesis?",
      "answers": ["Hoja", "Flor", "Raíz", "Tallo"],
      "correctAnswer": "Hoja"
    },
    {
      "id": "science-43",
      "category": "science",
      "question": "¿Químico famoso por la tabla periódica?",
      "answers": [
        "Dmitri Mendeléyev",
        "Michael Faraday",
        "Antoine Lavoisier",
        "John Dalton"
      ],
      "correctAnswer": "Dmitri Mendeléyev"
    },
    {
      "id": "science-44",
      "category": "science",
      "question": "¿Qué mide el Hertz?",
      "answers": ["Longitud", "Frecuencia", "Voltaje", "Masa"],
      "correctAnswer": "Frecuencia"
    },
    {
      "id": "science-45",
      "category": "science",
      "question": "¿Capa más externa de la Tierra?",
      "answers": ["Litosfera", "Núcleo", "Manto", "Corteza"],
      "correctAnswer": "Corteza"
    },
    {
      "id": "science-46",
      "category": "science",
      "question": "¿Planeta conocido como 'estrella del alba'?",
      "answers": ["Júpiter", "Saturno", "Venus", "Marte"],
      "correctAnswer": "Venus"
    },
    {
      "id": "sports-31",
      "category": "sports",
      "question": "¿Qué país ganó la Copa Mundial de fútbol en 2018?",
      "answers": ["Alemania", "Croacia", "Brasil", "Francia"],
      "correctAnswer": "Francia"
    },
    {
      "id": "sports-32",
      "category": "sports",
      "question": "¿Deporte en que fue campeón Muhammad Ali?",
      "answers": ["Lucha", "Boxeo", "Kickboxing", "Taekwondo"],
      "correctAnswer": "Boxeo"
    },
    {
      "id": "sports-33",
      "category": "sports",
      "question": "¿Jugador con más Grand Slams en tenis masculino?",
      "answers": [
        "Pete Sampras",
        "Rafael Nadal",
        "Roger Federer",
        "Novak Djokovic"
      ],
      "correctAnswer": "Novak Djokovic"
    },
    {
      "id": "sports-34",
      "category": "sports",
      "question": "¿Número de jugadores en cancha en baloncesto?",
      "answers": ["6", "5", "8", "7"],
      "correctAnswer": "5"
    },
    {
      "id": "sports-35",
      "category": "sports",
      "question": "¿Países sede del torneo Seis Naciones?",
      "answers": [
        "Solo Francia",
        "Múltiples países europeos",
        "Solo Reino Unido",
        "Solo Italia"
      ],
      "correctAnswer": "Múltiples países europeos"
    },
    {
      "id": "sports-36",
      "category": "sports",
      "question": "¿Ciudad del estadio de fútbol Camp Nou?",
      "answers": ["Barcelona", "Lisboa", "Roma", "Madrid"],
      "correctAnswer": "Barcelona"
    },
    {
      "id": "sports-37",
      "category": "sports",
      "question": "¿Deporte asociado a Michael Jordan?",
      "answers": ["Fútbol americano", "Baloncesto", "Béisbol", "Golf"],
      "correctAnswer": "Baloncesto"
    },
    {
      "id": "sports-38",
      "category": "sports",
      "question": "¿Deporte que combina natación, ciclismo y carrera?",
      "answers": ["Triatlón", "Decatlón", "Pentatlón", "Biatlón"],
      "correctAnswer": "Triatlón"
    },
    {
      "id": "sports-39",
      "category": "sports",
      "question": "¿Quién es el 'relámpago jamaicano'?",
      "answers": ["Carl Lewis", "Justin Gatlin", "Usain Bolt", "Tyson Gay"],
      "correctAnswer": "Usain Bolt"
    },
    {
      "id": "sports-40",
      "category": "sports",
      "question": "¿Equipo de fútbol conocido como 'Los Rojos'?",
      "answers": [
        "Chelsea FC",
        "Arsenal FC",
        "Liverpool FC",
        "Manchester United"
      ],
      "correctAnswer": "Liverpool FC"
    },
    {
      "id": "sports-41",
      "category": "sports",
      "question": "¿Color tradicional del líder del Tour de Francia?",
      "answers": ["Lunares", "Verde", "Amarillo", "Blanco"],
      "correctAnswer": "Amarillo"
    },
    {
      "id": "sports-42",
      "category": "sports",
      "question": "¿Deporte asociado al término 'grand slam'?",
      "answers": ["Tenis", "Golf", "Críquet", "Fútbol"],
      "correctAnswer": "Tenis"
    },
    {
      "id": "sports-43",
      "category": "sports",
      "question": "¿Piloto de F1 con más títulos mundiales?",
      "answers": [
        "Michael Schumacher",
        "Lewis Hamilton",
        "Ayrton Senna",
        "Sebastian Vettel"
      ],
      "correctAnswer": "Lewis Hamilton"
    },
    {
      "id": "sports-44",
      "category": "sports",
      "question": "¿Número de periodos en hockey sobre hielo?",
      "answers": ["3", "5", "2", "4"],
      "correctAnswer": "3"
    },
    {
      "id": "sports-45",
      "category": "sports",
      "question": "¿País donde se inventó el rugby?",
      "answers": ["Nueva Zelanda", "Inglaterra", "Francia", "Australia"],
      "correctAnswer": "Inglaterra"
    },
    {
      "id": "sports-46",
      "category": "sports",
      "question": "¿Deporte en que se usa el término 'albatros'?",
      "answers": ["Críquet", "Fútbol", "Rugby", "Golf"],
      "correctAnswer": "Golf"
    },
    {
      "id": "general-31",
      "category": "general",
      "question": "¿Idioma principal de Brasil?",
      "answers": ["Portugués", "Francés", "Inglés", "Español"],
      "correctAnswer": "Portugués"
    },
    {
      "id": "general-32",
      "category": "general",
      "question": "¿Autor de 'Harry Potter'?",
      "answers": [
        "Stephen King",
        "George R.R. Martin",
        "J.K. Rowling",
        "Suzanne Collins"
      ],
      "correctAnswer": "J.K. Rowling"
    },
    {
      "id": "general-33",
      "category": "general",
      "question": "¿Mar al norte de Egipto?",
      "answers": [
        "Mar Negro",
        "Mar Rojo",
        "Océano Atlántico",
        "Mar Mediterráneo"
      ],
      "correctAnswer": "Mar Mediterráneo"
    },
    {
      "id": "general-34",
      "category": "general",
      "question": "¿Moneda oficial de Japón?",
      "answers": ["Won", "Yen", "Dólar", "Yuan"],
      "correctAnswer": "Yen"
    },
    {
      "id": "general-35",
      "category": "general",
      "question": "¿Ciudad con la estatua original de la Libertad?",
      "answers": ["Londres", "Nueva York", "París", "Roma"],
      "correctAnswer": "Nueva York"
    },
    {
      "id": "general-36",
      "category": "general",
      "question": "¿Animal símbolo del WWF?",
      "answers": ["Panda gigante", "Koala", "Tigre", "Oso polar"],
      "correctAnswer": "Panda gigante"
    },
    {
      "id": "general-37",
      "category": "general",
      "question": "¿Capital de Canadá?",
      "answers": ["Toronto", "Montreal", "Vancouver", "Ottawa"],
      "correctAnswer": "Ottawa"
    },
    {
      "id": "general-38",
      "category": "general",
      "question": "¿Primer elemento de la tabla periódica?",
      "answers": ["Carbono", "Oxígeno", "Helio", "Hidrógeno"],
      "correctAnswer": "Hidrógeno"
    },
    {
      "id": "general-39",
      "category": "general",
      "question": "¿Invento atribuido a Johannes Gutenberg?",
      "answers": [
        "Lámpara eléctrica",
        "Máquina de vapor",
        "Teléfono",
        "Imprenta"
      ],
      "correctAnswer": "Imprenta"
    },
    {
      "id": "general-40",
      "category": "general",
      "question": "¿Ciudad famosa por el carnaval en Brasil?",
      "answers": ["Río de Janeiro", "São Paulo", "Salvador", "Brasilia"],
      "correctAnswer": "Río de Janeiro"
    },
    {
      "id": "history-31",
      "category": "history",
      "question": "¿Emperador francés exiliado en Santa Elena?",
      "answers": [
        "Charles de Gaulle",
        "Napoleón Bonaparte",
        "Luis XVI",
        "Enrique IV"
      ],
      "correctAnswer": "Napoleón Bonaparte"
    },
    {
      "id": "history-32",
      "category": "history",
      "question": "¿Año en que Colón descubrió América?",
      "answers": ["1492", "1515", "1789", "1453"],
      "correctAnswer": "1492"
    },
    {
      "id": "history-33",
      "category": "history",
      "question": "¿Civilización antigua conocida por sus faraones?",
      "answers": ["Egipcia", "Griega", "Romana", "Persa"],
      "correctAnswer": "Egipcia"
    },
    {
      "id": "history-34",
      "category": "history",
      "question": "¿Presidente estadounidense asesinado en 1963?",
      "answers": [
        "Abraham Lincoln",
        "Ronald Reagan",
        "Theodore Roosevelt",
        "John F. Kennedy"
      ],
      "correctAnswer": "John F. Kennedy"
    },
    {
      "id": "history-35",
      "category": "history",
      "question": "¿Guerra finalizada por el Tratado de Versalles?",
      "answers": [
        "Primera Guerra Mundial",
        "Guerra Fría",
        "Segunda Guerra Mundial",
        "Guerra de los Cien Años"
      ],
      "correctAnswer": "Primera Guerra Mundial"
    },
    {
      "id": "history-36",
      "category": "history",
      "question": "¿Ciudad destruida por volcán en 79 d.C.?",
      "answers": ["Cartago", "Atenas", "Roma", "Pompeya"],
      "correctAnswer": "Pompeya"
    },
    {
      "id": "history-37",
      "category": "history",
      "question": "¿Líder de la independencia india?",
      "answers": [
        "Mahatma Gandhi",
        "Jawaharlal Nehru",
        "Subhas Chandra Bose",
        "Indira Gandhi"
      ],
      "correctAnswer": "Mahatma Gandhi"
    },
    {
      "id": "history-38",
      "category": "history",
      "question": "¿Muro que cayó el 9 de noviembre de 1989?",
      "answers": [
        "Gran Muralla China",
        "Muro de Adriano",
        "Muro de los Lamentos",
        "Muro de Berlín"
      ],
      "correctAnswer": "Muro de Berlín"
    },
    {
      "id": "history-39",
      "category": "history",
      "question": "¿Imperio liderado por Atila?",
      "answers": [
        "Imperio Persa",
        "Imperio Huno",
        "Imperio Romano",
        "Imperio Otomano"
      ],
      "correctAnswer": "Imperio Huno"
    },
    {
      "id": "history-40",
      "category": "history",
      "question": "¿Explorador que dio la primera vuelta al mundo?",
      "answers": [
        "Fernando de Magallanes",
        "Marco Polo",
        "Vasco da Gama",
        "James Cook"
      ],
      "correctAnswer": "Fernando de Magallanes"
    },
    {
      "id": "technology-31",
      "category": "technology",
      "question": "¿Red social creada por Mark Zuckerberg?",
      "answers": ["Twitter", "Instagram", "Facebook", "LinkedIn"],
      "correctAnswer": "Facebook"
    },
    {
      "id": "technology-32",
      "category": "technology",
      "question": "¿Empresa inventora del Walkman?",
      "answers": ["Samsung", "Sony", "Apple", "Panasonic"],
      "correctAnswer": "Sony"
    },
    {
      "id": "technology-33",
      "category": "technology",
      "question": "¿Lenguaje principal para crear páginas web?",
      "answers": ["Java", "C++", "Python", "HTML"],
      "correctAnswer": "HTML"
    },
    {
      "id": "technology-34",
      "category": "technology",
      "question": "¿Inventor de la World Wide Web?",
      "answers": ["Bill Gates", "Steve Jobs", "Larry Page", "Tim Berners-Lee"],
      "correctAnswer": "Tim Berners-Lee"
    },
    {
      "id": "technology-35",
      "category": "technology",
      "question": "¿Dispositivo que mide velocidad de internet?",
      "answers": ["Módem", "Router", "Speedtest", "Servidor"],
      "correctAnswer": "Speedtest"
    },
    {
      "id": "technology-36",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa USB?",
      "answers": [
        "Universal Service Band",
        "Universal Serial Bus",
        "United System Board",
        "Ultra Speed Broadband"
      ],
      "correctAnswer": "Universal Serial Bus"
    },
    {
      "id": "technology-37",
      "category": "technology",
      "question": "¿Motor de búsqueda más usado?",
      "answers": ["Google", "Bing", "Yahoo", "DuckDuckGo"],
      "correctAnswer": "Google"
    },
    {
      "id": "technology-38",
      "category": "technology",
      "question": "¿Sistema operativo principal en smartphones Samsung?",
      "answers": ["iOS", "Windows Phone", "Tizen", "Android"],
      "correctAnswer": "Android"
    },
    {
      "id": "technology-39",
      "category": "technology",
      "question": "¿Componente que hace cálculos en computadora?",
      "answers": ["CPU", "RAM", "Disco duro", "Tarjeta gráfica"],
      "correctAnswer": "CPU"
    },
    {
      "id": "technology-40",
      "category": "technology",
      "question": "¿Tecnología para navegación por satélite?",
      "answers": ["NFC", "Wi-Fi", "GPS", "Bluetooth"],
      "correctAnswer": "GPS"
    },
    {
      "id": "general-41",
      "category": "general",
      "question": "¿Montaña más alta de África?",
      "answers": ["Monte Kenia", "Montaña de la Mesa", "Atlas", "Kilimanjaro"],
      "correctAnswer": "Kilimanjaro"
    },
    {
      "id": "general-42",
      "category": "general",
      "question": "¿Color al mezclar rojo y azul?",
      "answers": ["Violeta", "Amarillo", "Verde", "Naranja"],
      "correctAnswer": "Violeta"
    },
    {
      "id": "general-43",
      "category": "general",
      "question": "¿Dios griego del mar?",
      "answers": ["Hades", "Zeus", "Poseidón", "Apolo"],
      "correctAnswer": "Poseidón"
    },
    {
      "id": "general-44",
      "category": "general",
      "question": "¿Planeta más grande del sistema solar?",
      "answers": ["Saturno", "Júpiter", "Neptuno", "Urano"],
      "correctAnswer": "Júpiter"
    },
    {
      "id": "general-45",
      "category": "general",
      "question": "¿Idioma oficial de Australia?",
      "answers": ["Español", "Francés", "Inglés", "Australiano"],
      "correctAnswer": "Inglés"
    },
    {
      "id": "general-46",
      "category": "general",
      "question": "¿Ciudad con el Coliseo?",
      "answers": ["París", "Madrid", "Roma", "Atenas"],
      "correctAnswer": "Roma"
    },
    {
      "id": "history-41",
      "category": "history",
      "question": "¿Líder soviético durante la mayoría de la Segunda Guerra Mundial?",
      "answers": [
        "Nikita Jrushchov",
        "Mijaíl Gorbachov",
        "Vladimir Lenin",
        "Joseph Stalin"
      ],
      "correctAnswer": "Joseph Stalin"
    },
    {
      "id": "history-42",
      "category": "history",
      "question": "¿Rey francés llamado 'Rey Sol'?",
      "answers": ["Luis XIV", "Luis XVI", "Francisco I", "Carlos IX"],
      "correctAnswer": "Luis XIV"
    },
    {
      "id": "history-43",
      "category": "history",
      "question": "¿Batalla que marca la derrota de Napoleón?",
      "answers": ["Trafalgar", "Austerlitz", "Waterloo", "Verdún"],
      "correctAnswer": "Waterloo"
    },
    {
      "id": "history-44",
      "category": "history",
      "question": "¿Tratado que puso fin a la Segunda Guerra Mundial en Europa?",
      "answers": [
        "Tratado de Yalta",
        "Tratado de Roma",
        "Tratado de Versalles",
        "Rendición alemana"
      ],
      "correctAnswer": "Rendición alemana"
    },
    {
      "id": "history-45",
      "category": "history",
      "question": "¿País dividido en dos en 1945?",
      "answers": ["Corea", "Polonia", "Vietnam", "Alemania"],
      "correctAnswer": "Alemania"
    },
    {
      "id": "history-46",
      "category": "history",
      "question": "¿Quién declaró la independencia de EE.UU. en 1776?",
      "answers": [
        "Thomas Jefferson",
        "John Adams",
        "Benjamin Franklin",
        "George Washington"
      ],
      "correctAnswer": "Thomas Jefferson"
    },
    {
      "id": "technology-41",
      "category": "technology",
      "question": "¿Servicio streaming conocido por 'Stranger Things'?",
      "answers": ["Netflix", "Disney+", "Hulu", "Amazon Prime"],
      "correctAnswer": "Netflix"
    },
    {
      "id": "technology-42",
      "category": "technology",
      "question": "¿Qué significa 'IA' en informática?",
      "answers": [
        "Interfaz avanzada",
        "Interacción automática",
        "Inteligencia artificial",
        "Internet activo"
      ],
      "correctAnswer": "Inteligencia artificial"
    },
    {
      "id": "technology-43",
      "category": "technology",
      "question": "¿Lenguaje popular en inteligencia artificial?",
      "answers": ["Java", "PHP", "Ruby", "Python"],
      "correctAnswer": "Python"
    },
    {
      "id": "technology-44",
      "category": "technology",
      "question": "¿Empresa detrás del asistente Alexa?",
      "answers": ["Amazon", "Google", "Microsoft", "Apple"],
      "correctAnswer": "Amazon"
    },
    {
      "id": "technology-45",
      "category": "technology",
      "question": "¿Dispositivo que conecta varios ordenadores a internet en casa?",
      "answers": ["Router", "Switch", "Hub", "Módem"],
      "correctAnswer": "Router"
    },
    {
      "id": "technology-46",
      "category": "technology",
      "question": "¿Empresa famosa por tarjetas gráficas 'GeForce'?",
      "answers": ["AMD", "NVIDIA", "Intel", "Asus"],
      "correctAnswer": "NVIDIA"
    },
    {
      "id": "manga-1",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cómo se llama el capitán de la tripulación del Sombrero de Paja en One Piece?",
      "answers": ["Monkey D. Luffy", "Zoro", "Sanji", "Shanks"],
      "correctAnswer": "Monkey D. Luffy"
    },
    {
      "id": "manga-2",
      "category": "manga",
      "question": "En Naruto, ¿cuál es el nombre del demonio zorro de nueve colas?",
      "answers": ["Kurama", "Shukaku", "Matatabi", "Gyūki"],
      "correctAnswer": "Kurama"
    },
    {
      "id": "manga-3",
      "category": "manga",
      "question": "¿Qué manga presenta un cuaderno que puede matar escribiendo un nombre?",
      "answers": ["Death Note", "Bleach", "One Piece", "Tokyo Ghoul"],
      "correctAnswer": "Death Note"
    },
    {
      "id": "manga-4",
      "category": "manga",
      "question": "¿Quién es el hermano mayor de Sasuke Uchiha?",
      "answers": ["Itachi", "Kakashi", "Naruto", "Obito"],
      "correctAnswer": "Itachi"
    },
    {
      "id": "manga-5",
      "category": "manga",
      "question": "¿En qué manga aparece el personaje Goku?",
      "answers": ["Dragon Ball", "Naruto", "Bleach", "One Piece"],
      "correctAnswer": "Dragon Ball"
    },
    {
      "id": "manga-6",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cuál es el poder principal de Gon en Hunter x Hunter?",
      "answers": ["Jajanken", "Sharingan", "Bankai", "Rasengan"],
      "correctAnswer": "Jajanken"
    },
    {
      "id": "manga-7",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cuál es la ocupación de Light Yagami en Death Note?",
      "answers": [
        "Estudiante de secundaria",
        "Policía",
        "Detective",
        "Abogado"
      ],
      "correctAnswer": "Estudiante de secundaria"
    },
    {
      "id": "manga-8",
      "category": "manga",
      "question": "¿Quién es el principal rival de Luffy en One Piece?",
      "answers": ["Barbanegra", "Naruto", "Ichigo", "Gon"],
      "correctAnswer": "Barbanegra"
    },
    {
      "id": "manga-9",
      "category": "manga",
      "question": "En My Hero Academia, ¿cómo se llama el poder principal de Deku?",
      "answers": ["One For All", "All For One", "Don", "Marcha 5"],
      "correctAnswer": "One For All"
    },
    {
      "id": "manga-10",
      "category": "manga",
      "question": "¿En qué manga los titanes son una amenaza?",
      "answers": ["Ataque a los Titanes", "Bleach", "Naruto", "One Punch Man"],
      "correctAnswer": "Ataque a los Titanes"
    },
    {
      "id": "manga-11",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cuál es el apellido de Edward en Fullmetal Alchemist?",
      "answers": ["Elric", "Armstrong", "Mustang", "Hughes"],
      "correctAnswer": "Elric"
    },
    {
      "id": "manga-12",
      "category": "manga",
      "question": "¿Quién es el líder de Akatsuki?",
      "answers": ["Pan", "Itachi", "Kisame", "Sasori"],
      "correctAnswer": "Pan"
    },
    {
      "id": "manga-13",
      "category": "manga",
      "question": "En One Punch Man, ¿cómo se llama el héroe principal?",
      "answers": ["Saitama", "Genos", "Garou", "Bang"],
      "correctAnswer": "Saitama"
    },
    {
      "id": "manga-14",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cuál es el poder de Ichigo en Bleach?",
      "answers": ["Shinigami", "Ninja", "Alquimista", "Saiyajin"],
      "correctAnswer": "Shinigami"
    },
    {
      "id": "manga-15",
      "category": "manga",
      "question": "En Fairy Tail, ¿quién usa magia de fuego de dragón?",
      "answers": ["Natsu", "Gray", "Lucy", "Erza"],
      "correctAnswer": "Natsu"
    },
    {
      "id": "manga-16",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cómo se llama el detective enmascarado en Death Note?",
      "answers": ["L", "N", "K", "R"],
      "correctAnswer": "L"
    },
    {
      "id": "manga-17",
      "category": "manga",
      "question": "¿Quién es el autor de One Piece?",
      "answers": [
        "Eiichiro Oda",
        "Masashi Kishimoto",
        "Tite Kubo",
        "Akira Toriyama"
      ],
      "correctAnswer": "Eiichiro Oda"
    },
    {
      "id": "manga-18",
      "category": "manga",
      "question": "En Tokyo Ghoul, ¿en qué se convierte Ken Kaneki?",
      "answers": ["Un ghoul", "Un ninja", "Un shinigami", "Un héroe"],
      "correctAnswer": "Un ghoul"
    },
    {
      "id": "manga-19",
      "category": "manga",
      "question": "En Naruto, ¿quién es el sensei del Equipo 7?",
      "answers": ["Kakashi", "Iruka", "Gai", "Asuma"],
      "correctAnswer": "Kakashi"
    },
    {
      "id": "manga-20",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cómo se llama el titán principal en Ataque a los Titanes?",
      "answers": ["Eren", "Levi", "Armin", "Jean"],
      "correctAnswer": "Eren"
    },
    {
      "id": "manga-21",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cuál es la profesión de Izuku Midoriya?",
      "answers": ["Estudiante", "Policía", "Profesor", "Periodista"],
      "correctAnswer": "Estudiante"
    },
    {
      "id": "manga-22",
      "category": "manga",
      "question": "En One Piece, ¿cuál es el poder de la fruta del diablo de Luffy?",
      "answers": ["Goma Goma", "Fuego Fuego", "Arena Arena", "Rayo Rayo"],
      "correctAnswer": "Goma Goma"
    },
    {
      "id": "manga-23",
      "category": "manga",
      "question": "¿En qué manga aparece un club de anfitriones?",
      "answers": [
        "Ouran High School Host Club",
        "Naruto",
        "Bleach",
        "One Piece"
      ],
      "correctAnswer": "Ouran High School Host Club"
    },
    {
      "id": "manga-24",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cómo se llama el gremio principal en Fairy Tail?",
      "answers": ["Fairy Tail", "Sabertooth", "Blue Pegasus", "Lamia Scale"],
      "correctAnswer": "Fairy Tail"
    },
    {
      "id": "manga-25",
      "category": "manga",
      "question": "En Death Note, ¿quién es el enemigo principal de Light?",
      "answers": ["L", "Misa", "Ryuk", "Near"],
      "correctAnswer": "L"
    },
    {
      "id": "manga-26",
      "category": "manga",
      "question": "¿Quién es el autor de Naruto?",
      "answers": [
        "Masashi Kishimoto",
        "Eiichiro Oda",
        "Akira Toriyama",
        "Tite Kubo"
      ],
      "correctAnswer": "Masashi Kishimoto"
    },
    {
      "id": "manga-27",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cómo se llama la escuela en My Hero Academia?",
      "answers": ["UA", "Shujin", "Totsuki", "Kame House"],
      "correctAnswer": "UA"
    },
    {
      "id": "manga-28",
      "category": "manga",
      "question": "En One Piece, ¿quién es el cocinero de la tripulación?",
      "answers": ["Sanji", "Zoro", "Brook", "Chopper"],
      "correctAnswer": "Sanji"
    },
    {
      "id": "manga-29",
      "category": "manga",
      "question": "¿Qué manga presenta alquimistas?",
      "answers": ["Fullmetal Alchemist", "Bleach", "Naruto", "Death Note"],
      "correctAnswer": "Fullmetal Alchemist"
    },
    {
      "id": "manga-30",
      "category": "manga",
      "question": "En One Punch Man, ¿quién es el discípulo de Saitama?",
      "answers": ["Genos", "Garou", "Sonic", "Mumen Rider"],
      "correctAnswer": "Genos"
    },
    {
      "id": "manga-31",
      "category": "manga",
      "question": "En Ataque a los Titanes, ¿quién es el capitán del Cuerpo de Exploración?",
      "answers": ["Levi", "Eren", "Jean", "Connie"],
      "correctAnswer": "Levi"
    },
    {
      "id": "manga-32",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cuál es el sueño de Naruto?",
      "answers": [
        "Convertirse en Hokage",
        "Hacerse rico",
        "Encontrar el One Piece",
        "Vivir tranquilo"
      ],
      "correctAnswer": "Convertirse en Hokage"
    },
    {
      "id": "manga-33",
      "category": "manga",
      "question": "En Bleach, ¿cómo se llama el capitán con haori rosa?",
      "answers": [
        "Shunsui Kyōraku",
        "Tōshirō Hitsugaya",
        "Byakuya Kuchiki",
        "Kenpachi Zaraki"
      ],
      "correctAnswer": "Shunsui Kyōraku"
    },
    {
      "id": "manga-34",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cuál es el nombre completo de Goku?",
      "answers": ["Son Goku", "Goku Uchiha", "Goku Hatake", "Goku Midoriya"],
      "correctAnswer": "Son Goku"
    },
    {
      "id": "manga-35",
      "category": "manga",
      "question": "En Hunter x Hunter, ¿cómo se llama el examen para convertirse en cazador?",
      "answers": [
        "Examen de Cazador",
        "Examen Ninja",
        "Examen de Alquimista",
        "Examen de Shinigami"
      ],
      "correctAnswer": "Examen de Cazador"
    },
    {
      "id": "manga-36",
      "category": "manga",
      "question": "En Tokyo Ghoul, ¿cuál es la comida favorita de los ghouls?",
      "answers": ["Carne humana", "Ramen", "Pan", "Sushi"],
      "correctAnswer": "Carne humana"
    },
    {
      "id": "manga-37",
      "category": "manga",
      "question": "¿Quién es el hermano de Natsu en Fairy Tail?",
      "answers": ["Zeref", "Gajeel", "Laxus", "Gray"],
      "correctAnswer": "Zeref"
    },
    {
      "id": "manga-38",
      "category": "manga",
      "question": "En Naruto, ¿quién posee el Byakugan?",
      "answers": ["Hinata", "Sasuke", "Naruto", "Gaara"],
      "correctAnswer": "Hinata"
    },
    {
      "id": "manga-39",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cómo se llama la transformación definitiva de Goku?",
      "answers": ["Ultra Instinto", "Super Saiyajin 1", "Kaioken", "Fusión"],
      "correctAnswer": "Ultra Instinto"
    },
    {
      "id": "manga-40",
      "category": "manga",
      "question": "En One Piece, ¿quién es el espadachín de la tripulación?",
      "answers": ["Zoro", "Luffy", "Brook", "Usopp"],
      "correctAnswer": "Zoro"
    },
    {
      "id": "manga-41",
      "category": "manga",
      "question": "¿Cómo se llama la chica de cabello rosa en Naruto?",
      "answers": ["Sakura", "Ino", "Hinata", "Temari"],
      "correctAnswer": "Sakura"
    },
    {
      "id": "manga-42",
      "category": "manga",
      "question": "En Fullmetal Alchemist, ¿cuál es la ley suprema de la alquimia?",
      "answers": [
        "Intercambio equivalente",
        "No matar",
        "Trabajo duro",
        "Sinceridad"
      ],
      "correctAnswer": "Intercambio equivalente"
    },
    {
      "id": "manga-43",
      "category": "manga",
      "question": "¿Qué personaje de manga dice a menudo '¡Voy a convertirme en el Rey de los Piratas!'?",
      "answers": ["Luffy", "Naruto", "Goku", "Ichigo"],
      "correctAnswer": "Luffy"
    },
    {
      "id": "manga-44",
      "category": "manga",
      "question": "¿Qué manga sigue a un jugador de voleibol llamado Hinata?",
      "answers": ["Haikyuu!!", "Kuroko no Basket", "Slam Dunk", "Blue Lock"],
      "correctAnswer": "Haikyuu!!"
    },
    {
      "id": "manga-45",
      "category": "manga",
      "question": "¿En qué manga los personajes usan 'stands'?",
      "answers": [
        "Las extrañas aventuras de JoJo",
        "Bleach",
        "Naruto",
        "Death Note"
      ],
      "correctAnswer": "Las extrañas aventuras de JoJo"
    },
    {
      "id": "manga-46",
      "category": "manga",
      "question": "En My Hero Academia, ¿quién es el profesor icónico con gafas?",
      "answers": ["Aizawa", "All Might", "Endeavor", "Hawks"],
      "correctAnswer": "Aizawa"
    }
  ]
}
